以服務經營權模式建鐵路 張炳良斥不理想

2018年07月16日

以服務經營權模式建鐵路
張炳良斥不理想

■張炳良表示，若將來興建新鐵路，建議沿用傳統的「擁有權」模式，由港鐵自行融資興建及營運。資料圖片

【本報訊】港府在沙中綫及高鐵項目，同樣採用「服務經營權」模式推行，由港府與港鐵簽署委託協議，港鐵管理建造工程，再由港府批出服務經營權，租予港鐵營運。不過兩個項目同樣工程醜聞纏身，工程費超支及延誤問題同樣嚴重。運輸及房屋局前局長張炳良昨直斥，以委託協議推動鐵路基建方式有需要檢討，若將來興建新鐵路，建議沿用傳統的「擁有權」模式，由港鐵自行融資興建及營運。

張炳良在任運房局局長期間，受高鐵超支及延誤醜聞困擾。他昨日出席電台訪問後，力數港府採用服務經營權模式，以委託協議將工程交予港鐵管理並不理想。他指出，港府根據委託協議，可向港鐵追討的賠償上限，只是港鐵在項目收取的管理費總數。政府曾認為賠償安排不合理，與港鐵意見亦有分歧，惟當時正值高鐵要向立法會申請追加撥款，故雙方承諾在工程完成後，再以仲裁方式解決分歧。

張炳良續指，當他上任局長時，高鐵與沙中綫工程項目已動工，由前屆政府決定用服務經營權協議模式推行，「做開要做埋佢」。但他認為，以委託協議模式推動鐵路基建方式有必要檢討，未來的新建鐵路項目，採用傳統的擁有權模式會更簡單。對於近日的沙中綫工程醜聞，他指任內未有接獲相關工程違規的投訴，但拒評港府是否監管不力。

■記者鄭啟源

上一則
上一則
超額認購料最少45倍 52折售新居屋

下一則
下一則
非常人物：陳樂榣不再Freeze 熱誠打造朱義盛

得一間鐵路公司冇競爭，乜野模式都死啦

獨佔問題

咁唔好用 windows 改用 linux

冇錢賺梗係不理想
跟本只係想肥水不流別人田

開始要清算九鐵資產擁有權

由港鐵自行融資興建及營運

有咩問題，又為反而反。

咁有排都唔洗起新線

除非華富邨比左狗鐵起樓賣